<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/es/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/es</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 02 Mar 2017 10:13:23 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>5 consejos para renovar exitosamente el diseño de tu web de e-commerce</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/5-consejos-para-renovar-exitosamente-el-diseno-de-tu-web-de-e-commerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/5-consejos-para-renovar-exitosamente-el-diseno-de-tu-web-de-e-commerce/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 02 Mar 2017 07:00:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15335</guid>
		<description><![CDATA[<p>¿Lanzaste tu tienda online hace algunos meses y, aunque han ido aumentando, te gustaría acelerar tus ventas? Para lograrlo debes destacar entre los demás, ¡crear una identidad más fuerte que fortalezca tu credibilidad! Y eso lo conseguirás renovando el diseño de tu web. En colaboración con una agencia web, implementar esta renovación te permitirá atraer, [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/5-consejos-para-renovar-exitosamente-el-diseno-de-tu-web-de-e-commerce/">5 consejos para renovar exitosamente el diseño de tu web de e-commerce</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>¿Lanzaste tu tienda online hace algunos meses y, aunque han ido aumentando, te gustaría acelerar tus ventas? Para lograrlo debes destacar entre los demás, ¡crear una identidad más fuerte que fortalezca tu credibilidad! Y eso lo conseguirás renovando el diseño de tu web.<span id="more-15335"></span></p>
<p>En colaboración con una agencia web, implementar esta renovación te permitirá atraer, seducir y convencer a aún más clientes potenciales. Se trata de una etapa estratégica en el desarrollo de tu negocio en línea y deberás anticiparla para ampliar al máximo tus posibilidades de alcanzar el éxito.</p>
<p>Para ayudarte a conseguirlo, te traemos los valiosos consejos de la agencia web Axome:</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/erGeDq8V8uo?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=axome">Ver más videos</a></div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/5-consejos-para-renovar-exitosamente-el-diseno-de-tu-web-de-e-commerce/">5 consejos para renovar exitosamente el diseño de tu web de e-commerce</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/5-consejos-para-renovar-exitosamente-el-diseno-de-tu-web-de-e-commerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Querés Diseñar tu Landing Page con la Máxima Conversión Posible? Responde estas 3 Preguntas.</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/queres-disen%cc%83ar-tu-landing-page-con-la-maxima-conversion-posible-responde-estas-3-preguntas/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/queres-disen%cc%83ar-tu-landing-page-con-la-maxima-conversion-posible-responde-estas-3-preguntas/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 22 Feb 2017 15:27:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Los amigos de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15345</guid>
		<description><![CDATA[<p>Miles de artículos y tutoriales fueron escritos en los últimos años sobre como diseñar una landing page, incluso algunos con más de 100 consejos! Sin embargo, todo esto se puede reducir a solo 3 pasos para que dejes de perder el tiempo con este tema y lo puedas invertir en lo que realmente vale la [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/queres-disen%cc%83ar-tu-landing-page-con-la-maxima-conversion-posible-responde-estas-3-preguntas/">Querés Diseñar tu Landing Page con la Máxima Conversión Posible? Responde estas 3 Preguntas.</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Miles de artículos y tutoriales fueron escritos en los últimos años sobre como diseñar una landing page, incluso algunos con <a href="http://unbounce.com/docs/101-landing-page-optimization-tips.pdf" target="_blank">más de 100 consejos</a>! Sin embargo, todo esto se puede reducir a solo 3 pasos para que dejes de perder el tiempo con este tema y lo puedas invertir en lo que realmente vale la pena: tu producto. <span id="more-15345"></span></p>
<h2><b>1) Qué es lo que ofreces?</b></h2>
<p>El primer punto en el cual te debes enfocar es en explicar al cliente porque debería invertir unos minutos de su tiempo para interactuar con tu producto. Definitivamente la mejor forma de hacer esto es a través de un video. Cada día que pasa es más frecuente que tus clientes estén navegando desde su celular con un tamaño de pantalla reducido (comparado a lo que antes era un monitor de computadora) e intentar describir solo con texto que es lo que tu puedes ofrecerles no es lo más eficiente. Y ni hablar de intentar transmitir conceptos, emociones o ideales de tu servicio únicamente a través de texto. Conforme nos comparte Invodo en su <a href="http://www.invodo.com/resources/statistics/" target="_blank">cuadro de estadísticas</a>, el 74% de las encuestas dieron como resultado que los videos producen mejores conversiones que cualquier otro tipo de contenido e incluso los anunciantes que usaron video aumentaron sus ingresos un 49% más rápido que aquellos que no lo hicieron. Veamos a continuación 3 videos como ejemplos de referencia para que puedas comprender con mayor exactitud porque tu mejor elección indiscutiblemente es comenzar por hacer un video. El primer ejemplo es el de Webflow, una herramienta que te permite diseñar sitios web sin la necesidad de saber programar.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-15346" alt="article 1" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/02/article-1.png" width="938" height="528" /></p>
<p>El video dura 1 minuto con 33 segundos y solo en ese pequeño espacio de tiempo tuviste la posibilidad de explicar que es exactamente lo que puedes ofrecerle al potencial cliente. Si tienes en cuenta que tus usuarios además van a estar viendo al mismo tiempo varias páginas similares a la tuya para tomar la decisión de cual elegir, qué pasaría si tu no tienes un video como este pero si lo tiene tu competencia?. El tiempo que va a destinar el potencial clientes a cada posible opción va a ser sumamente reducido y quien aproveche mejor este lapso de tiempo será quien gane. El segundo ejemplo de quien hace muy bien este trabajo a través de un video es Luma.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://vimeo.com/144589863" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-15347" alt="article 2" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/02/article-2.png" width="899" height="506" /></a></p>
<p>En este caso, en solo 2 minutos te enseñaron que es lo que ofrecen y porque debes comprarlo en función al problema que te van a solucionar. El tercer y último ejemplo es el de June, un horno inteligente para cocinar mucho más fácil.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://www.youtube.com/watch?time_continue=2&amp;v=lCuLxqGd0go" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-15348" alt="article 3" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/02/article-3.png" width="964" height="542" /></a></p>
<p>Qué hubieses pensado si en su landing page solo tuvieses una imagen y el texto “June Horno Inteligente. Cocina inteligente, come mejor”?. Claramente todo cambia en un 100% cuando ves el video. Pero qué conceptos necesitas para armar tu propio video? Lo más importante es el guión, la calidad de producción del video puede ser normal, muy buena o excelente, pero si el guión es malo, el video también lo será, sin importar otra cosa. Nunca dejes en manos de un tercero la redacción del guión, esta es tu responsabilidad. A quien contrates para producir el video no sabe a la perfección el problema que estás solucionando a tus clientes y ellos no saben como transmitir los conceptos de tu producto usando exactamente las palabras del cliente para aumentar las conversiones. No hay nadie que sepa más sobre tu producto y tus clientes que vos. Al final de cuentas, el objetivo de tu video es poder responder a todas las objeciones que tengan tus potenciales clientes, en el menor tiempo posible (entre 1 a 3 minutos como máximo). El proceso que debes seguir para armar tu guión es el siguiente: &#8211; Primero explica el problema: comienza siempre por mostrar y recordar al cliente porque están aquí ahora en tu landing page, demuéstrales que los entiendes a la perfección, que están en el lugar correcto para solucionar su problema. En el caso del ejemplo de Webflow (primer video), se puede ver como el problema de pasar de una idea y su diseño a la implementación es un verdadero dolor de cabeza. &#8211; Después muestra tu solución: una vez que presentaste el problema en detalle, es hora de mostrar tu solución. Realiza una transición del problema a solución comenzando por describir a grandes rasgos que es lo que ofrece tu servicio. En el ejemplo nos dice: “Una plataforma que te permite pasar del diseño a la implementación sin escribir ni una línea de código”. &#8211; Describe tus principales características: luego de que expresaste en forma general que es lo que brindas al usuario, comienza por describir las 3 características más importante de tu herramienta. No entres en gran nivel de detalle para evitar perder la atención del cliente. En este ejemplo puntual que venimos hablando, nos indica que no tiene que implementar bases de datos, que el contenido se puede actualizar fácilmente, etc. &#8211; Responde a cualquier objeción de último momento: si tu conoces a tus usuarios y sabes que por ejemplo ellos creen que tu producto es más caro que tu competencia o que a primera vista piensan que puede llevarles mucho tiempo y esfuerzo implementarlo, puedes hacer una última afirmación de unos pocos segundos respondiendo a esta objeción o cualquier otra antes de terminar. Por ejemplo, en el segundo video, Luma responde efectivamente a la objeción de seguridad y protección de menores en su red de wifi para el hogar. Recuerda: la parte más importante del video es el guión, no el video.</p>
<h2><b>2) Quién eres tu?</b></h2>
<p>El segundo punto a tener en cuenta y que lamentablemente muchos no le dan la relevancia que corresponde es el contar al cliente quien eres y cual es tu historia. Siempre recuerda ponerte en el lugar del usuario, ellos no saben quien esta atrás del producto en el cual van a invertir su tiempo y dinero. Tomate unos minutos para transmitir cuando nació la empresa y más importante aún, por qué están haciendo lo que hacen?, cual es el objetivo de la empresa y del grupo de personas que la componen? Transmitir ideales y cultura de trabajo genera una conexión muy importante con el potencial cliente. De quien puedes aprender es de Luma, que explica al usuario como nacieron, su historia, quienes son con nombre, apellido y fotos de sus fundadores. Finalmente quienes invirtieron en la empresa, que brinda respaldo (trayectoria).</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-15350" alt="article 4" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/02/article-4.jpg" width="678" height="466" /></p>
<p>Otro ejemplo es June, donde incluso agregan una foto del equipo completo de trabajo y responsables de la empresa:</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-15351" alt="article 5" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/02/article-5.jpg" width="787" height="628" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-15352" alt="article 6" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/02/article-6.jpg" width="796" height="415" /></p>
<p>Recomendación: Nunca subestimes el potencial que tiene el mostrar a tus usuarios quienes están detrás de lo que estás vendiendo, incluyendo nombres, apellidos, fotos y todo aquello que pueda transmitir confianza.</p>
<h2><b>3) Cómo cerrar la venta?</b></h2>
<p>Finalmente, por experiencia en los últimos 9 años en nuestra empresa, una vez que le explicaste en un video al usuario que le puedes ofrecer para solucionar con éxito su problema y les mostraste quien eres, es el momento ideal para cerrar la venta. Aquí debes enfocarte en dos puntos: Ejemplos y Testimonios. &#8211; Ejemplos: debes brindarle a tus potenciales clientes ejemplos de trabajos reales y concretos que puedan ver / interactuar en ese mismo momento. A modo de referencia, puedes ver lo que hizo Webflow armando una <a href="https://webflow.com/community#stories" target="_blank">sección</a> completa de cientos de ejemplos:</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-15354" alt="article 7" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/02/article-7.png" width="1184" height="528" /></p>
<p> No necesariamente tienen que ser ejemplos de trabajos realizados con grandes compañías como Coca-Cola o Nike, simplemente con ejemplos reales de gente normal como somos todos aquellos que trabajamos en internet es más que suficiente porque el cliente se vea identificado y reflejado en ellos. &#8211; Testimonios: Incluso, algo muy interesante, si tomas de referencia lo hablado en el punto 1 de los videos y su importancia, Webflow hizo videos de testimonios donde entrevista a sus propios clientes. Produciendo de esta forma videos para que nuevos clientes puedan verlos directamente y no tener que leer largos texto o solo ver imágenes.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-15355" alt="article8" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/02/article8.png" width="1217" height="366" /></p>
<p>Que vos le digas a tus potenciales clientes que compren tu producto nunca será tan efectivo como que se lo digan directamente tus propios usuarios. Como muestra esta <a href="http://www.forbes.com/sites/reuvencohen/2012/05/22/marketing-influence-the-power-of-persuasion/#79a752fd2023" target="_blank">nota</a>, los clientes que hoy están utilizando tus servicios van a ser mucho más persuasivos que cualquier otra estrategia que puedas utilizar para cerrar una venta. En el 80% de las compras, siempre hay alguna forma de recomendación &#8220;boca a boca&#8221; que influye en la decisión final.</p>
<h2><b>Conclusión</b>:</h2>
<p>Para alcanzar la máxima conversión en tu landing page, no necesitas seguir cientos de consejos que puedas encontrar buscando en internet para terminar haciendo miles de pruebas A/B hasta el cansancio y perdiendo lo más valioso que tienes: tu tiempo. Mejor utilízalo para seguir trabajando en tu producto. Tu conoces mejor que nadie a lo que ofreces y a tus clientes, siéntate a redactar un guión e invierte para que una agencia produzca tu video. Esa inversión se va a pagar sola con la mejora en conversión que vas a obtener en tu nueva landing page. Luego, no te olvides de contar tu historia, muestra quien eres. Y por último, junta algunos ejemplos de tu trabajo y testimonios para cerrar la venta con éxito. Fuente: Estos consejos y conocimientos fueron compartidos por el Programador y Diseñador Cristian Rennella Fundador de <a href="http://www.elmejortrato.com.pe/" target="_blank">Préstamos Perú</a>. En los últimos años también desarrollándose como Inversor Ángel enfocado en América del Sur.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/queres-disen%cc%83ar-tu-landing-page-con-la-maxima-conversion-posible-responde-estas-3-preguntas/">Querés Diseñar tu Landing Page con la Máxima Conversión Posible? Responde estas 3 Preguntas.</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/queres-disen%cc%83ar-tu-landing-page-con-la-maxima-conversion-posible-responde-estas-3-preguntas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cómo ofrecer un servicio de suscripción en tu tienda PrestaShop</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/como-ofrecer-un-servicio-de-suscripcion-en-tu-tienda-prestashop/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/como-ofrecer-un-servicio-de-suscripcion-en-tu-tienda-prestashop/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 22 Feb 2017 14:46:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sandra Fernandes]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15359</guid>
		<description><![CDATA[<p>Los vendedores online deberían establecer una estrategia de suscripción. Puede aplicarse a productos físicos, productos virtuales, servicios e incluso a la entrega de los productos (entrega premium). Proponer suscripciones o cajas con una selección de tus productos te permitirá aumentar tus ingresos mensuales y fidelizar a tus clientes. Descubre cómo ofrecer distintos tipos de suscripción [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-ofrecer-un-servicio-de-suscripcion-en-tu-tienda-prestashop/">Cómo ofrecer un servicio de suscripción en tu tienda PrestaShop</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Los vendedores online deberían establecer una estrategia de suscripción. Puede aplicarse a productos físicos, productos virtuales, servicios e incluso a la entrega de los productos (entrega premium).</p>
<p>Proponer suscripciones o cajas con una selección de tus productos te permitirá aumentar tus ingresos mensuales y fidelizar a tus clientes.</p>
<p>Descubre cómo ofrecer distintos tipos de suscripción a tus productos y a servicios de entrega premium en tu tienda PrestaShop.<br />
<span id="more-15359"></span></p>
<h2 style="color: #1e4848;">Ventajas de los distintos servicios de suscripción</h2>
<p>Gracias al modelo de suscripción, los vendedores online <b>se aseguran ingresos recurrentes cada mes, sin tener que depender de la captación de nuevos clientes.</b> ¡Y estos ingresos pueden aumentar rápidamente de forma exponencial! Es una de las formas más seguras de alcanzar con rapidez el objetivo de cifra de negocios fijado y de predecir fácilmente los ingresos que se generarán cada mes.<br />
Es una forma sencilla de<b> fidelizar a tus clientes, simplificar la gestión del stock y aumentar la tasa de conversión de tu tienda.</b></p>
<p>En función de los productos que vendas y de las expectativas de tus visitantes, puedes ofrecer diferentes tipos de suscripciones.</p>
<h2 style="color: #1e4848;">Cajas</h2>
<p>¡Hay multitud de sitios web de cajas por suscripción! Las cajas gozan de una gran popularidad y las hay de todo tipo: productos de belleza y para bebés, vino, flores (como las tiendas <a href="http://www.blooms.fr/" target="_blank">Blooms</a> y <a href="http://www.tiniloo.com/" target="_blank">Tiniloo</a> creadas con PrestaShop), decoración, joyas, cestas gourmet, artículos para geeks, etc.</p>
<p>Los suscriptores esperan con impaciencia cada mes (o con la frecuencia que hayan elegido) el “regalo” al que se han suscrito. La magia de las cajas reside en el hecho de que los suscriptores desconocen su contenido. Este factor sorpresa convierte este servicio de suscripción (por el que han pagado) en un auténtico regalo.<br />
Puedes proponer algunos productos en cajas y vender otros de forma clásica. También puedes ofrecer solamente cajas (de diferentes tamaños y precios) o incluso una sola caja para agilizar la preparación de tus envíos.</p>
<h3 style="color: #1e4848;">Ventajas para el vendedor online:</h3>
<ul>
<li>Ingresos recurrentes.</li>
<li>Gestión simplificada del stock.</li>
<li>Ingresos futuros predecibles.</li>
<li>Fidelización de clientes.</li>
<li>Preparación de pedidos idénticos.</li>
</ul>
<h3 style="color: #1e4848;">Ventajas para el cliente:</h3>
<ul>
<li>Un único proceso de compra y una sorpresa cada mes (o con la frecuencia elegida).</li>
<li>Creación de un vínculo afectivo con tu tienda. Los clientes consideran la caja un auténtico “regalo”, llegando incluso a olvidar que pagan cada mes por ella.</li>
</ul>
<h3 style="color: #1e4848;">Funcionalidad necesaria para el sitio web:</h3>
<ul>
<li><a href="https://addons.prestashop.com/es/529-suscripciones-box" target="_blank">Un módulo de suscripción de pago recurrente</a> de la selección propuesta.</li>
</ul>
<h2 style="color: #1e4848;">Suscripciones a productos físicos</h2>
<p>¡Los principales sitios web de e-commerce lo ofrecen y los internautas lo adoran! Este tipo de suscripción, presentada como una oferta comercial (“<i>ahorre un 10 % al suscribirse</i>”), aumenta rápidamente la tasa de conversión.<br />
Amazon Dash Button se encarga de que a sus clientes no les falten nunca sus productos de uso diario. Puedes ofrecer lo mismo a tus clientes dándoles la posibilidad de suscribirse a un producto en concreto. Por ejemplo, los padres estarán encantados de recibir, con la frecuencia que hayan elegido, los pañales para su bebé sin tener que salir de casa e incluso antes de darse cuenta de que se han terminado. ¡Y esto vale para todo, incluso en el comercio B2B!<br />
Puedes ofrecer suscripciones para todos los productos de tu catálogo o solo para algunos.</p>
<p>Un buen ejemplo es <a href="https://www.abonnement-cafe.com/abonnement-capsule-nespresso/16-100-capsules-ristretto-nespresso-compatible-8058454036092.html" target="_blank">abonnement-café</a>, que ofrece a sus clientes la posibilidad de recibir cada mes cápsulas de café a precios irresistibles:</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-15361" alt="Suscripciones a productos físicos " src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/02/screen-2-1024x534.png" width="700" height="365" /></p>
<h3 style="color: #1e4848;">Ventajas para el vendedor online:</h3>
<ul>
<li>Ingresos recurrentes.</li>
<li>Gestión simplificada del stock.</li>
<li>Fidelización de clientes.</li>
<li>Aumento de la tasa de conversión.</li>
</ul>
<h3 style="color: #1e4848;">Ventajas para el cliente:</h3>
<ul>
<li>Le hace la vida más fácil: gana tiempo, recibe los productos en su casa cuando los necesita y se ahorra el agobio de quedarse sin ellos.</li>
<li>Un único proceso de compra.</li>
<li>Satisfacción de ahorrar (ya sea en el precio total o en el servicio de entrega) al suscribirse, en lugar de comprar siempre el mismo producto a un precio más alto, con los correspondientes gastos de envío.</li>
</ul>
<h3 style="color: #1e4848;">Funcionalidad necesaria para el sitio web:</h3>
<ul>
<li><a href="https://addons.prestashop.com/es/529-suscripciones-box" target="_blank">Un módulo de suscripción de pago recurrente</a> de la selección propuesta.</li>
</ul>
<h2 style="color: #1e4848;">Suscripciones a servicios y productos virtuales</h2>
<p>Servicio de asistencia a domicilio, masajes, teatro&#8230; Las suscripciones también pueden aplicarse a los servicios y, por supuesto, a los productos virtuales: MOOC (cursos online), contenidos, vídeo, música, etc.<br />
Ejemplo: <a href="https://shop.quotidiano.net/" target="_blank">Shop Quotidiano.net</a>, en Italia, permite a sus clientes suscribirse a periódicos online.</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-15362" alt="Suscripciones a servicios y productos virtuales " src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/02/screen-3-1024x629.png" width="700" height="429" /></p>
<h3 style="color: #1e4848;">Ventajas para el vendedor online:</h3>
<ul>
<li>Ingresos recurrentes.</li>
<li>Ingresos futuros predecibles.</li>
<li>Fidelización de clientes.</li>
</ul>
<h3 style="color: #1e4848;">Ventajas para el cliente:</h3>
<ul>
<li>Un único proceso de compra.</li>
<li>Acceso privilegiado a productos que solo los suscriptores pueden disfrutar.</li>
</ul>
<h3 style="color: #1e4848;">Funcionalidad necesaria para el sitio web:</h3>
<ul>
<li><a href="https://addons.prestashop.com/es/529-suscripciones-box" target="_blank">Un módulo de suscripción de pago recurrente</a> de la selección propuesta.</li>
</ul>
<h2 style="color: #1e4848;">Suscripciones a un servicio de entrega premium</h2>
<p>Los gastos de envío son responsables de casi el 50 % del abandono de los carritos y encima la rentabilidad se reduce enormemente si los ofreces gratuitamente&#8230; ¡Pero hemos encontrado la solución! Ahora puedes ofrecer a tus clientes una <b>suscripción de envíos premium</b>, igual que Amazon y los principales sitios web de e-commerce.</p>
<p>Tus clientes pagarán una cuota y obtendrán los gastos de envío gratuitos o a precios reducidos durante el tiempo que dure su suscripción premium.</p>
<h3 style="color: #1e4848;">Ventajas para el vendedor online:</h3>
<ul>
<li>Fidelización de clientes.</li>
<li>Aumento de la tasa de conversión.</li>
<li>Reducción de los carritos abandonados.</li>
</ul>
<h3 style="color: #1e4848;">Ventajas para el cliente:</h3>
<ul>
<li>Satisfacción de ahorrarse los gastos de envío en cada pedido y de recibirlo de forma prioritaria.</li>
<li>Incitación a regresar al sitio web en el que se ha suscrito al servicio de entrega premium.</li>
</ul>
<h3 style="color: #1e4848;">Funcionalidad necesaria para el sitio web:</h3>
<ul>
<li><a href="https://addons.prestashop.com/es/gastos-de-transporte/24876-tarifa-plana-de-envios-premium.html" target="_blank">Un módulo de suscripción a un servicio de entrega premium.</a></li>
</ul>
<h2 style="color: #1e4848;">Por último, aunque no menos importante&#8230;</h2>
<p>Para terminar, cuando ofrezcas un servicio de suscripción en tu tienda, recuerda:</p>
<ul>
<li>Actualizar tus condiciones generales de venta.</li>
<li>Comprobar que el cliente puede darse de baja fácilmente e incluir mensajes en los correos electrónicos relativos a la suscripción de tipo “Darse de baja con un solo clic” o “Puede cancelar su suscripción en cualquier momento”, etc.</li>
</ul>
<p>Esto le transmitirá confianza y aumentará la tasa de conversión de tus suscripciones.</p>
<p>¡Que vendas bien!</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-ofrecer-un-servicio-de-suscripcion-en-tu-tienda-prestashop/">Cómo ofrecer un servicio de suscripción en tu tienda PrestaShop</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/como-ofrecer-un-servicio-de-suscripcion-en-tu-tienda-prestashop/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>¿Cómo mejorar el rendimiento de tus campañas promocionales de correo electrónico con una base eficaz de clientes potenciales?</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/como-mejorar-el-rendimiento-de-tus-campanas-promocionales-de-correo-electronico-con-una-base-eficaz-de-clientes-potenciales/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/como-mejorar-el-rendimiento-de-tus-campanas-promocionales-de-correo-electronico-con-una-base-eficaz-de-clientes-potenciales/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 07:00:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15331</guid>
		<description><![CDATA[<p>Enviar correos electrónicos con más frecuencia y al mayor número de clientes: es un reflejo que tenemos arraigado, ¡pero que solo sirve para disminuir las tasas de apertura y de clics! La primera regla de oro para impulsar los resultados de tus campañas es recopilar una base de clientes potenciales de calidad y calificarla tan [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-mejorar-el-rendimiento-de-tus-campanas-promocionales-de-correo-electronico-con-una-base-eficaz-de-clientes-potenciales/">¿Cómo mejorar el rendimiento de tus campañas promocionales de correo electrónico con una base eficaz de clientes potenciales?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Enviar correos electrónicos con más frecuencia y al mayor número de clientes: es un reflejo que tenemos arraigado, ¡pero que solo sirve para disminuir las tasas de apertura y de clics! <span id="more-15331"></span></p>
<p>La primera regla de oro para impulsar los resultados de tus campañas es recopilar una base de clientes potenciales de calidad y calificarla tan a menudo como sea posible. </p>
<p>Para ello, nuestro experto en campañas, SendinBlue, te explicará hoy las 5 claves necesarias para construir y mantener eficazmente tu base de clientes potenciales y así aumentar tus ventas: </p>
<ul>
<li>Consejo n.° 1: comienza con tus clientes</li>
<li>Consejo n.° 2: atrae nuevos clientes</li>
<li>Consejo n.° 3: para calificar a tus contactos, elije el doble opt-in</li>
<li>Consejo n.° 4: racionaliza el proceso</li>
<li>Consejo n.° 5: no te duermas en los laureles</li>
</ul>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/_jyNkqzLrw0?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=sendinblue">Ver más videos</a></div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-mejorar-el-rendimiento-de-tus-campanas-promocionales-de-correo-electronico-con-una-base-eficaz-de-clientes-potenciales/">¿Cómo mejorar el rendimiento de tus campañas promocionales de correo electrónico con una base eficaz de clientes potenciales?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/como-mejorar-el-rendimiento-de-tus-campanas-promocionales-de-correo-electronico-con-una-base-eficaz-de-clientes-potenciales/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cómo aumentar el tráfico en tu sitio de e-commerce gracias al contenido</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/como-aumentar-el-trafico-en-tu-sitio-de-e-commerce-gracias-al-contenido/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/como-aumentar-el-trafico-en-tu-sitio-de-e-commerce-gracias-al-contenido/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 15 Feb 2017 10:41:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15324</guid>
		<description><![CDATA[<p>Comentarios en blogs, publicaciones en redes sociales, boletines&#8230; Puedes usar muchos métodos para llegar a tu público objetivo y animarlo a visitar tu tienda online. ¡Para alcanzar este resultado hay que desarrollar contenidos pertinentes y diferentes! Para ello, debes tener siempre presente a tu público objetivo, que es, sobre todo, una comunidad agrupada en torno [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-aumentar-el-trafico-en-tu-sitio-de-e-commerce-gracias-al-contenido/">Cómo aumentar el tráfico en tu sitio de e-commerce gracias al contenido</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Comentarios en blogs, publicaciones en redes sociales, boletines&#8230; Puedes usar muchos métodos para llegar a tu público objetivo y animarlo a visitar tu tienda online. ¡Para alcanzar este resultado hay que desarrollar contenidos pertinentes y diferentes! <span id="more-15324"></span></p>
<p>Para ello, debes tener siempre presente a tu público objetivo, que es, sobre todo, una comunidad agrupada en torno a centros de interés. También has de respetar algunas buenas prácticas para lograr que tu contenido sea bien visible y se comparta.</p>
<p>En este vídeo, Nicolas, director general de E-commerce Nation, la primera comunidad de e-commerce de Francia, te mostrará varios trucos para crear el contenido adecuado y generar el mayor tráfico posible en tu sitio de e-commerce:</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/I8BlN8nmBps?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=axome">Ver más videos</a></div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-aumentar-el-trafico-en-tu-sitio-de-e-commerce-gracias-al-contenido/">Cómo aumentar el tráfico en tu sitio de e-commerce gracias al contenido</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/como-aumentar-el-trafico-en-tu-sitio-de-e-commerce-gracias-al-contenido/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>5 módulos para mejorar tus ventas</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/5-modulos-para-mejorar-tus-ventas/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/5-modulos-para-mejorar-tus-ventas/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 07 Feb 2017 13:59:58 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Cécile Dubouis]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15318</guid>
		<description><![CDATA[<p>Has creado tu tienda con PrestaShop, ya ofreces a tus clientes un método de pago popular y de confianza, así como servicios de entrega adaptados a cada perfil, desde los más ahorradores hasta los que tienen más prisa, y el diseño de tu tienda se ajusta al universo de tus productos. ¡Enhorabuena! Ya estás listo [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/5-modulos-para-mejorar-tus-ventas/">5 módulos para mejorar tus ventas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Has creado tu tienda con PrestaShop, ya ofreces a tus clientes un <a href="https://addons.prestashop.com/es/content/35-metodos-de-pago-online-preferidos-por-pais" target="_blank">método de pago popular y de confianza</a>, así como servicios de entrega adaptados a cada perfil, desde los más ahorradores hasta los que tienen más prisa, y el <a href="https://addons.prestashop.com/es/3-temas-prestashop" target="_blank">diseño de tu tienda</a> se ajusta al universo de tus productos.<br />
¡Enhorabuena! Ya estás listo para impulsar las ventas de tu tienda online.</p>
<p>Descubre 5 consejos que te ayudarán a maximizar tus ventas con módulos eficaces y fáciles de usar.</p>
<p><span id="more-15318"></span></p>
<h2>1.  Dar visibilidad a mi tienda e incrementar su tráfico</h2>
<p>Con 100 billones de búsquedas de internautas al mes, Google es sin duda el medio más eficaz para dar visibilidad a tu tienda.<br />
Cuando optimices el posicionamiento natural de tu sitio web, <a href="https://addons.prestashop.com/es/comparadores-precios/23831-google-shopping.html" target="_blank">registra tu catálogo en Google Shopping</a> para que <b>las imágenes de tus productos aparezcan directamente en el buscador más popular.</b> Los internautas llegarán a tu tienda con un solo clic y solo tendrás que pagar por los clics que reciban tus campañas online.</p>
<h2>2. Aumentar rápidamente el valor medio del carrito de los clientes</h2>
<p>Puedes <a href="https://addons.prestashop.com/es/ventas-cruzadas-packs-productos/11345-promociones-en-el-carrito-upselling.html" target="_blank"><b>sugerir un producto directamente en el resumen del carrito</b></a>, al igual que hacen las tiendas físicas con los caramelos que colocan junto a la caja. No dudes en incluir el producto con el precio tachado para que la oferta sea aún más atractiva. Además, es una buena forma de liquidar del inventario los artículos sin vender.</p>
<h2>3. Simplificar el proceso de compra</h2>
<p>Permite a tus clientes crear fácilmente una cuenta en tu tienda: el <b>40 % de los internautas prefiere efectuar sus pedidos utilizando un usuario existente</b> (de Facebook, PayPal, Amazon, Google, Twitter, etc.) en lugar de tener que rellenar un enésimo formulario para crearse una cuenta. Al ofrecer a tus clientes la posibilidad de <a href="https://addons.prestashop.com/es/botones-inicio-sesion-conexion/8204-connect-para-facebook-paypal-amazon-google-twitter.html" target="_blank">conectarse a través de una red social</a>, crearán su cuenta en tu tienda con un solo clic y tu tasa de conversión mejorará de forma inmediata.</p>
<h2>4. Inspirar confianza en los visitantes para convertirlos en clientes</h2>
<p><b>Las opiniones de clientes presentan la doble ventaja de dar confianza a los nuevos visitantes </b>(lo que mejora las conversiones) y de <b>aumentar la visibilidad de tu tienda en los buscadores </b>gracias a los “rich snippets” (fragmentos enriquecidos). La valoración de tus productos aparecerá directamente en las páginas de resultados. <a href="https://addons.prestashop.com/es/comentarios-clientes/17896-opiniones-tienda-opiniones-productos-rich-snippets.html" target="_blank">Es un truco indispensable para incrementar el tráfico de tu tienda y las conversiones</a>.</p>
<h2>5. Mejorar la conversión de los clientes indecisos</h2>
<p>De media, 7 de cada 10 visitantes que crea un carrito en una tienda online no finaliza el proceso de compra.<br />
¡No te preocupes! A partir de ahora podrás recuperar a estos potenciales clientes gracias a los<b> </b><a href="https://addons.prestashop.com/es/remarketing-carritos-abandonados/16535-recordatorio-de-carritos-abandonados-pro.html" target="_blank"><b>recordatorios de carritos abandonados automáticos</b></a> en los que puedes añadir un cupón de descuento válido durante solo unas horas para que la oferta sea aún más irresistible.</p>
<p>Un último consejo para terminar, pero no por ello menos importante. Procura explorar tu sitio web con regularidad como si fueras un nuevo cliente. “<i>¿Por qué los clientes comprarían en mi tienda en lugar de en la competencia?</i>”. Comprueba que todo funciona a la perfección, que la experiencia del cliente es impecable y que el estilo de tu tienda concuerda con tu universo, desde la página de inicio hasta los correos electrónicos de confirmación de pedido.</p>
<p>Haz una lista con tus principales ventajas (calidad, servicio, proximidad, una marca sólida, etc.) y recuérdalas en tus mensajes y contenidos para que sean tu verdadero punto fuerte.</p>
<p>No dudes en descargar las <a href="https://www.prestashop.com/es/ux-guide?utm_source=internal-linking&amp;utm_medium=blog&amp;utm_campaign=UxGuide" target="_blank">Buenas prácticas UX de PrestaShop</a>. Te darán todas las claves para mejorar la experiencia del cliente y convertir las visitas en ventas.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/5-modulos-para-mejorar-tus-ventas/">5 módulos para mejorar tus ventas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/5-modulos-para-mejorar-tus-ventas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Diseñar una estrategia omnicanal con éxito &#8211; Entrevista de Faguo</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/disenar-una-estrategia-omnicanal-con-exito-entrevista-de-faguo/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/disenar-una-estrategia-omnicanal-con-exito-entrevista-de-faguo/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 02 Feb 2017 17:30:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Caso de éxito]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15309</guid>
		<description><![CDATA[<p>La omnicanalidad se ha convertido en un pilar fundamental de desarrollo para los empresarios ambiciosos y conectados. El objetivo es vender a través de diferentes canales de distribución coordinados, para alcanzar de una manera más amplia y eficaz al público y reducir las limitaciones operativas. La empresa francesa de alcance internacional Faguo lo ha conseguido [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/disenar-una-estrategia-omnicanal-con-exito-entrevista-de-faguo/">Diseñar una estrategia omnicanal con éxito &#8211; Entrevista de Faguo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La omnicanalidad se ha convertido en un pilar fundamental de desarrollo para los empresarios ambiciosos y conectados. El objetivo es vender a través de diferentes canales de distribución coordinados, para alcanzar de una manera más amplia y eficaz al público y reducir las limitaciones operativas.<span id="more-15309"></span></p>
<p>La empresa francesa de alcance internacional Faguo lo ha conseguido y cuenta con una red de tiendas físicas y una presencia en línea, gracias a su sitio de e-commerce y a las redes sociales, que le ha permitido darse a conocer y distribuir rápidamente en Francia y en otros 24 países. </p>
<p>En este vídeo, Nicolas, uno de los fundadores de Faguo, y Anne-Charlotte, responsable de e-commerce de la misma, te explican cómo han construido esta estrategia omnicanal y te traen algunos consejos para que puedas desarrollar tu negocio.</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/lOf5uMyGcIg?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=faguo">Ver más videos</a></div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/disenar-una-estrategia-omnicanal-con-exito-entrevista-de-faguo/">Diseñar una estrategia omnicanal con éxito &#8211; Entrevista de Faguo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/disenar-una-estrategia-omnicanal-con-exito-entrevista-de-faguo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Social marketing y móvil: tendencias que debes tener en cuenta si tu sector es la moda</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/social-marketing-y-movil-tendencias-que-debes-tener-en-cuenta-si-tu-sector-es-la-moda/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/social-marketing-y-movil-tendencias-que-debes-tener-en-cuenta-si-tu-sector-es-la-moda/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 01 Feb 2017 17:46:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Eva Lacalle]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15302</guid>
		<description><![CDATA[<p>Cada vez utilizamos más el teléfono móvil. Consultar nuestras redes sociales, realizar búsquedas, ver vídeos y comprar son acciones que cada vez más realizamos desde nuestro Smartphone. Todo ello ha derivado en un cambio de mentalidad de compradores y vendedores por adaptarse a los nuevos comportamientos que la tecnología ha propiciado. Las redes sociales y [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/social-marketing-y-movil-tendencias-que-debes-tener-en-cuenta-si-tu-sector-es-la-moda/">Social marketing y móvil: tendencias que debes tener en cuenta si tu sector es la moda</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Cada vez utilizamos más el teléfono móvil</strong>. Consultar nuestras redes sociales, realizar búsquedas, ver vídeos y comprar son acciones que cada vez más realizamos desde nuestro Smartphone. Todo ello ha derivado en un <strong>cambio de mentalidad de compradores y vendedores por adaptarse a los nuevos comportamientos</strong> que la tecnología ha propiciado.<span id="more-15302"></span></p>
<p>Las redes sociales y la popularización de las compras desde el móvil han sido claves en este cambio de comportamiento. Y si el social marketing y el m-commerce son tendencia en el mundo online hoy en día, <strong>son aún más importantes en el sector de la moda</strong>, uno de los principales sectores del comercio electrónico.</p>
<p>De hecho, <strong>el sector de la moda es uno de los más adelantados en  cuanto a técnicas de marketing en redes sociales y en dispositivos móviles</strong>. Si tu sector es la moda, estas son algunas de las tendencias que puedes incorporar en tu estrategia de marketing y alguno de los errores básicos que debes evitar.</p>
<h4 style="color:#ff1378">Crea un canal de comunicación entre las RRSS y tu marca</h4>
<p>Muchas marcas de moda se obsesionan con tener una comunidad grande en sus redes sociales y, cuando lo consiguen, no lo utilizan para el objetivo de cualquier e-commerce, que es vender. Seguro que este error lo has cometido alguna vez: publicas un contenido en redes sociales, utilizas los mejores hastags y después… <strong>se te olvida poner el enlace hacia la ficha de producto</strong>.</p>
<p>Debemos tener en cuenta que el principal uso de las redes sociales es desde el móvil, y que las búsquedas de producto desde móvil no son tan sencillas como las búsquedas desde nuestro ordenador así que, facilita la tarea. Si no, <strong>¿de qué nos sirve tener una gran comunidad que no visita nuestra tienda?</strong></p>
<p>Es cierto que algunas redes sociales, como Instagram, no facilitan este punto, pero hay otras tantas opciones que sí, así que aprovéchalo. En todo caso, <strong>no dejes nunca la URL larga a la vista</strong>, utiliza el contenido previsualizado que redes como Facebook ofrece o utiliza un acortador de URL’s.</p>
<h4 style="color:#ff1378">Cuida el tamaño de las imágenes</h4>
<p>El <strong>tamaño de las imágenes</strong> es otro de los puntos donde más errores se cometen, <strong>tanto para el responsive como en redes sociales</strong>. Es cierto que cuando hacemos algún cambio en nuestra tienda online o en sus redes, en la mayoría de los casos, lo hacemos desde un ordenador, pero debemos pensar dónde estás nuestros potenciales consumidores.</p>
<p>Para el diseño responsive, estudia qué hace tu plantilla con las imágenes cuando se visualizan en el móvil y adapta las imágenes al contenido mostrado. En cuanto a las publicaciones en redes sociales, fíjate en el tamaño que utilizan y es tan sencillo como coger las imágenes de nuestra web y adaptarlas correctamente a las medidas de cada red social. <strong>En moda, la imagen es imprescindible para la venta así que… ¡cuídala!</strong></p>
<h4 style="color:#ff1378">Humaniza tu marca</h4>
<p>Uno de los grandes errores que cometen la mayoría de las marcas es convertir sus redes sociales en <strong>un canal de auto-promoción</strong>. Es como estar viendo continuamente la teletienda, y todos sabemos la poca expectación que provoca este tipo de programas.</p>
<p>Por ejemplo, si vendes tu propia marca, enseña quién eres, cómo trabajas, cuenta tus historias, habla de tu equipo, de las manos que hay detrás de la marca. Muestra que tras la pantalla hay todo un equipo trabajando para tus consumidores.</p>
<h4 style="color:#ff1378">Lánzate a las nuevas redes sociales</h4>
<p>(Casi) Todas las tiendas de moda han aceptado que las redes sociales, en el mundo online, son imprescindibles, pero se quedan en lo básico: Facebook. </p>
<p>Sin embargo olvidan el filón que <strong>las nuevas redes sociales</strong> pueden suponer para nuestra tienda online de moda, ya que son <strong>muy visuales</strong>, perfectas para un sector como el de la moda, en el que, como ya hemos dicho, la imagen es tan importante. Instagram, Snapchat o el no tan nuevo YouTube son una alternativa que deberías plantearte sí o sí, si tu e-commerce se relaciona con el sector de la moda.</p>
<p>Es más, <strong>son canales fantásticos para humanizar la marca y para llegar a tus potenciales clientes</strong> a golpe de dedo, sobre todo entre unos consumidores que cada vez reclaman menos texto y más imagen.</p>
<h4 style="color:#ff1378">Apuesta por el video</h4>
<p>Hace unos años muchas e-commerce de moda se dieron cuenta de que las ventas aumentaban si, además de mostrar la prenda sobre un fondo, la mostraban puesta sobre un o una modelo. Bien, hoy te decimos que, si además de foto, apuestas por el vídeo, lo vas a notar.</p>
<p>En primer lugar porque <strong>no es lo mismo ver la prenda en una imagen que en movimiento</strong>: la caída, el corte de las prendas o el color bajo los cambios de luz son aspectos que no podemos acabar de percibir en una imagen, pero sí en un video. Los videos son un paso más en la eliminación de la barrera más clásica del comercio electrónico: no poder tocar lo que se compra. Los videos tienen la capacidad de impactar en los clientes como ningún otro formato audiovisual.</p>
<p>En segundo lugar, porque <strong>resultan un contenido perfecto para redes sociales</strong> dado que mejoran la visibilidad de las publicaciones (y por tanto, también de tus productos). Piensa en tu propio comportamiento en redes sociales: seguro que tu también le das al play cuando vez un video, ¿verdad? Al mismo tiempo, el video es un contenido fácilmente viralizable (que se lo digan a los chicos de las recetas de Tasty).</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/social-marketing-y-movil-tendencias-que-debes-tener-en-cuenta-si-tu-sector-es-la-moda/">Social marketing y móvil: tendencias que debes tener en cuenta si tu sector es la moda</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/social-marketing-y-movil-tendencias-que-debes-tener-en-cuenta-si-tu-sector-es-la-moda/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Notificaciones SMS PrestaShop para impulsar tus ventas</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/notificaciones-sms-prestashop-para-impulsar-tus-ventas/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/notificaciones-sms-prestashop-para-impulsar-tus-ventas/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 27 Jan 2017 08:00:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Eva Lacalle]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15292</guid>
		<description><![CDATA[<p>Estimado emprendedor, deseas estar en contacto con tus clientes y generar tráfico en tu página web. Desde las notificaciones SMS para enviar información útil, hasta los SMS marketing para comunicar tus ofertas, este canal va a responder a la mayoría de tus necesidades. Con el módulo SMS PrestaShop, podrás controlar tus operaciones y automatizar tus [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/notificaciones-sms-prestashop-para-impulsar-tus-ventas/">Notificaciones SMS PrestaShop para impulsar tus ventas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Estimado emprendedor, deseas estar en contacto con tus clientes y generar tráfico en  tu página web. Desde las notificaciones SMS para enviar información útil, hasta los SMS marketing para comunicar tus ofertas, este canal va a responder a la mayoría de tus necesidades.<br />
Con el <a href="http://info.digitaleo.fr/es-es/module-prestashop" target="_blank">módulo SMS PrestaShop</a>, podrás controlar tus operaciones y automatizar tus envíos de notificaciones para permitir a tu cliente vivir una experiencia única.<br />
<span id="more-15292"></span></p>
<h2 style="color:#473358;">Las ventajas del SMS marketing y de la notificación SMS</h2>
<p>El SMS es un canal de comunicación eficaz y muy utilizado por los propietarios de negocios. ¡Y lo entendemos perfectamente!<br />
Para empezar, permiten crear una unión a la marca gracias a la información contenida en ellos: fecha de entrega, validación de pedidos, confirmación de recepción.<br />
La segunda ventaja que presentan es que los clientes se benefician de información en tiempo real gracias a campañas de marketing que puedes poner en marcha de manera rápida y sencilla. Ofertas específicas, rebajas, ventas flash… son ocasiones para comunicar e interactuar con los clientes.<br />
Es decir, gracias a las notificaciones SMS, puedes destacar temas de actualidad, o acciones de tus internautas. Automatiza un envío de SMS cuando se abandone la cesta de compra, por ejemplo. Del mismo modo, regalando a tus internautas promociones o descuentos, ¡generarás gran tráfico en tu E-business!</p>
<h2 style="color:#473358;">Un servicio de calidad con los SMS de información</h2>
<p>Según los datos que publica Xopik en un estudio realizado en 2014, un 56% está interesado en recibir información con fechas de entrega, un 50% con su confirmación de compra, un 24% con promociones y un 19% con noticias y otros tipos de información.</p>
<p>Para un servicio de calidad y un seguimiento irreprochable, es importante enviar notificaciones respecto a diferentes eventos de vuestros clientes. Confirmar por ejemplo el pedido de vuestro cliente, notificadle el envío de su paquete y confirmadle de forma sencilla el día de recepción de su producto.  </p>
<p>El SMS de información permite proporcionar un servicio de calidad y así fidelizar a los clientes. Y además, este canal de comunicación ¡también es útil para impulsar las ventas! </p>
<h2 style="color:#473358;">Generar tráfico en tu página web con operaciones comerciales</h2>
<p>Para generar tráfico en tu e-business, es importante poner en marcha diferentes tipos de animaciones. Se trate de eventos del calendario o de tu propia iniciativa, deberás  poner en marcha operaciones comerciales para aumentar las ganas de venir a tu web y descubrir tus productos y servicios.</p>
<h4 style="color:#473358;">Los eventos del calendario</h4>
<p>Para comenzar, sigue los eventos del calendario ligados a tu actividad.  Así también te beneficiarás de la notoriedad natural de este evento. Rebajas, semana blanca, Halloween, Navidad, Día del Padre y de la Madre, San Valentín, Black Friday… Pon en marcha ofertas o descuentos atrayentes: «Hasta un -70% de descuento» «Por cada producto comprado, el segundo a -50%»…</p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/01/Oferta-SMS-es-1024x750.png" alt="oferta SMS modulo PrestaShop" width="700" height="512" class="aligncenter size-large wp-image-15293" /></p>
<p>Para garantizar el número de visitas en tu e-business, no cuentes solamente con el tráfico natural ligado al evento. También deberás compartir información útil con tus clientes actuales y potenciales. ¡Tienes que transmitirles las ganas de ir a tu página web!<br />
Para ello, comunícate con ellos de manera sencilla, ¡por SMS! Con una tasa de lectura de un 95%, es el medio de comunicación más pertinente y muy eficaz. De hecho, y según un estudio MMA, el 36% de los consumidores se dirigen a la página Web de la marca después de haber recibido un SMS. ¡Ya sabes cómo generar tráfico!</p>
<h4 style="color:#473358;">Los eventos específicos</h4>
<p>Aparte de los eventos «clásicos», no dudes en crear tus propios eventos. Numerosos comerciantes y e-comerciantes necesitan deshacerse de sus productos durante ciertos periodos. Y por ello, nosotros recomendamos operaciones comerciales de tipo ventas flash, ventas privadas o incluso ofertas de “trae un amigo”.</p>
<p>Para este tipo de operaciones, es importante comunicar de manera bien enfocada. La clave del éxito reside en una segmentación de tu fichero de clientes y enviar una buena oferta, a la persona indicada en el momento adecuado.<br />
Para una venta privada, envía la invitación a tus clientes fieles o VIP. Comparte una venta flash con tus clientes poco regulares o con los potenciales. Y concerniendo a las campañas “trae un amigo”, dirígete a tus clientes actuales con prioridad, y no a los potenciales.</p>
<p>Si decides poner en marcha una oferta sobre un producto bien identificado, compártela con los clientes que han visitado la página del producto, o con aquellos que han mostrado un interés (solicitud de información, pérdida o abandono de la cesta, compra…). Incluso en este caso, segmenta tu base de datos de clientes.<br />
Por ejemplo, si se trata de un producto femenino, envía tu oferta a las mujeres de tu fichero de clientes. Si deseas enviarla a hombres, no olvides utilizar una frase del tipo «Dale el gusto a tu mujer» o «Es San Valentín, dile te quiero con un regalo excepcional».</p>
<p>Para este tipo de operación, incluso aquí el SMS es ideal. Un mensaje corto, impactante, indicando la oferta detallada, y estará totalmente adaptado. De este modo verás el número de visitas de tu página web aumentar, y con ellas tus ventas. </p>
<h2 style="color:#473358;">Sigue los resultados de tu operación</h2>
<p>Como en cualquier operación comercial, es indispensable analizar el retorno. El objetivo es calcular tu ROI (retorno sobre la inversión) y determinar si tu operación ha sido rentable o no. </p>
<p>Para esto, basta con asociar un promocode a la oferta. Añade la mención «oferta válida con el promocode “SMS-XX”  al final de tu SMS.</p>
<p>Podrás además contabilizar el número de ventas efectuadas gracias al envío de tu SMS.  </p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/01/Oferta-presentacion-SMS-es-680x1024.png" alt="modulo SMS PrestaShop" width="680" height="1024" class="aligncenter size-large wp-image-15296" /></p>
<h2 style="color:#473358;">Para concluir</h2>
<p>El <a href="http://info.digitaleo.fr/module-prestashop-digitaleo" target="_blank">módulo SMS PrestaShop</a> te permite controlar tus operaciones comerciales y automatizar tus envíos de notificaciones por SMS.<br />
Directamente sincronizada con tus clientes Prestashop, podrás segmentar fácilmente tu base de clientes y programar los envíos personalizados. Edad, género, perfil, zona geográfica… pásate al marketing enfocado enviando la buena oferta a la persona adecuada.</p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/01/modulo-SMS-prestashop-es.png" alt="modulo SMS PrestaShop clients" width="668" height="362" class="aligncenter size-full wp-image-15295" /></p>
<p>Además, con solamente unos clics, automatiza tus envíos de SMS. Confirmación de pedidos, abandono de cesta… ¡Proporciona un servicio al cliente, un seguimiento irreprochable y una experiencia al cliente que no pueda olvidar! </p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/01/envio-sms-prestashop-es.png" alt="modulo envoi SMS PrestaShop" width="668" height="362" class="aligncenter size-full wp-image-15294" /></p>
<p>¡¡Impulsa tu negocio!!</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/notificaciones-sms-prestashop-para-impulsar-tus-ventas/">Notificaciones SMS PrestaShop para impulsar tus ventas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/notificaciones-sms-prestashop-para-impulsar-tus-ventas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Por qué el servicio de atención al cliente es (aún) más importante para el e-commerce</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/por-que-el-servicio-de-atencion-al-cliente-es-aun-mas-importante-para-el-e-commerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/por-que-el-servicio-de-atencion-al-cliente-es-aun-mas-importante-para-el-e-commerce/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 26 Jan 2017 08:00:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Eva Lacalle]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15255</guid>
		<description><![CDATA[<p>La atención al cliente es uno de los servicios clave para las ventas en cualquier tipo de canal pero en el mundo online adquiere más importancia para vender y fidelizar a nuestros usuarios. De hecho, según los últimos estudios, hasta un 65% de los clientes ha abandonado su carrito de compra en alguna ocasión por [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/por-que-el-servicio-de-atencion-al-cliente-es-aun-mas-importante-para-el-e-commerce/">Por qué el servicio de atención al cliente es (aún) más importante para el e-commerce</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La atención al cliente es uno de los <strong>servicios clave para las ventas</strong> en cualquier tipo de canal pero en el mundo online adquiere más importancia para <strong>vender y fidelizar a nuestros usuarios</strong>. De hecho, según los últimos estudios, hasta un 65% de los clientes ha abandonado su carrito de compra en alguna ocasión por dudas que no se han resuelto.</p>
<p>Este es uno de los frenos a los que tradicionalmente se ha tenido que enfrentar el comercio electrónico, frente al tradicional, donde tienes a una persona que puede contestar tus dudas durante el proceso de compra. Sin embargo, si tenemos en cuenta la <strong>cantidad de abandonos de carrito</strong>, y que <strong>una gran mayoría estaría dispuesta a gastar más dinero en una e-commerce</strong> con una buena atención, quizás debamos prestar más atención a este aspecto. <span id="more-15255"></span></p>
<h2 style="color: #23135a;"><strong>¿Cómo es la atención al cliente actualmente?</strong></h2>
<p>Información durante el proceso de compra, resolución de problemas, o servicio postventa son algunos de los aspectos más claves de la atención al consumidor. Las técnicas más utilizadas por las tiendas online son:</p>
<ul>
<li><strong>E-mail o formulario de contacto</strong>, que tienen nueve de cada diez empresas.</li>
<li><strong>Atención telefónica</strong>, una técnica que utilizan más del 80% de las empresas.</li>
<li>Apartado de preguntas frecuentes (o <strong>FAQs</strong>), que ofrecen dos tercios de las tiendas, aunque en España se trata de una opción más utilizada que la atención por teléfono.</li>
<li><strong>Chat en vivo</strong>, utilizada por dos de cada diez tiendas online.</li>
<li><strong>Foros</strong>, que, pese a ser anecdótico en algunos países, en nuestro país es una de las opciones preferidas por las ecommerce.</li>
</ul>
<h2 style="color: #23135a;"><strong>¿Y por qué es tan importante?</strong></h2>
<p>Sólo hay una oportunidad para una primera impresión, y en el mundo online esto es crucial porque <strong>los clientes están más alerta ante una experiencia negativa</strong>, e implica pérdidas millonarias.</p>
<p>No sólo eso, sino que, una vez hemos ofrecido una mala experiencia, se calcula que son necesarias entre diez y doce experiencias positivas para que el cliente borre esa mala impresión de nuestra tienda. Esto <strong>requiere muchas oportunidades que no todos los usuarios están dispuestos a ofrecer</strong>.</p>
<p>Es más, <strong>tras una mala experiencia, es realmente extraño que un cliente vuelva a entrar en tu tienda online</strong>. Y si tu sector está relacionado con productos de lujo aún más, ya que el cliente requiere una atención más personalizada.</p>
<h2 style="color: #23135a;"><strong>¿Y después de una mala experiencia?</strong></h2>
<p>¿Qué sucede si ya hemos cometido un error? ¿Debemos dar por perdido a ese comprador? Bueno, en primer lugar, nunca debes dejar de dar importancia a una mala experiencia.</p>
<p>Lo primero que debes tratar de hacer es <strong>escuchar el problema real que ha tenido el usuario</strong>. Hay aspectos que puedes automatizar en tu tienda online, pero otros, como éste, deberían ser personalizados para adaptarnos completamente a cada problema. No importa si el cliente necesita más información sobre un producto o ha tenido un problema en el proceso de entrega.</p>
<p>Otro aspecto a tener en cuenta es la <strong>rapidez en la respuesta</strong>. Ante una duda de un cliente debemos ofrecer una comunicación en el menor tiempo posible para que el cliente se sienta escuchado. Si has optado por un canal de comunicación como e-mail o formulario de contacto, ofrece una respuesta en un intervalo de tiempo breve y, si puedes, ofrece canales alternativos donde la respuesta sea inmediata, como el teléfono o un chat en vivo.</p>
<p>Por último, y en función del error, estudia <strong>posibles compensaciones por la mala experiencia</strong>. En general, todos somos conscientes de que pueden producirse errores, pero si hacemos que el usuario se sienta escuchado y compensado, es fácil que podamos solventar una mala experiencia si actuamos con rapidez.</p>
<p>Además, nosotros te aconsejamos hacer un <strong>seguimiento del problema</strong>, para asegurarnos la satisfacción del cliente tras el incidente. Hacer el seguimiento no sólo te permitirá conocer si el problema se ha resuelto o no, sino que además te ofrecerá poder tener una comunicación directa con el usuario en un clima más positivo y el cliente se sentirá atendido hasta el final.</p>
<p>Ten en cuenta que un cliente satisfecho recomendará tu tienda, según algunos estudios, a entre cuatro y seis personas; uno insatisfecho lo comentará con entre nueve y quince.</p>
<h2 style="color: #23135a;"><strong>¿Cuáles son los principales problemas?</strong></h2>
<p>Además, te aconsejamos tener especial cuidado en algunos puntos para evitar tener problemas en la atención al cliente.</p>
<h4 style="color: #23135a;">Prepara al personal</h4>
<p>Uno de los principales errores es que las personas que atienden no son verdaderos expertos. Si hace falta, <strong>gestiona un equipo</strong> donde cada uno esté <strong>especializado</strong> en un punto en concreto: información sobre el producto, resolución de problemas técnicos, etc. Además, es importante tener conocimientos en <strong>inteligencia emocional</strong>, para ser capaces de empatizar con el cliente.</p>
<p>Por supuesto, ofrece las <strong>herramientas adecuadas para resolver el problema</strong>. Nos referimos a herramientas técnicas, pero también a la capacidad de tomar decisiones.</p>
<h4 style="color: #23135a;">Incapacidad de atender la demanda de pedidos</h4>
<p>Esto les sucede a muchas empresas durante periodos específicos como la navidad, y es que <strong>una alta demanda de pedidos puede superar su capacidad</strong>. Una mala planificación en estos casos puede llevar al desastre. Evalúa tu crecimiento y considera la posibilidad de hacer nuevas contrataciones en estos momentos.</p>
<h4 style="color: #23135a;">No tener un plan de acción ante las quejas</h4>
<p>A nadie le gusta tener que enfrentarse a un cliente insatisfecho, y muchos quizás se vean bloqueados en esta situación. Prepara un <strong>plan de acción para orientar a los trabajadores de atención al cliente</strong> sobre cómo pueden reaccionar ante las situaciones más usuales. Esto es especialmente útil en el caso de nuevas incorporaciones.</p>
<h4 style="color: #23135a;">Errores de terceros</h4>
<p>A veces el error viene ocasionado por el servicio prestado por un proveedor o por la agencia de transporte. Explica al cliente el problema pero, sobre todo, <strong>no te desentiendas del problema</strong>. Aunque el error no provenga de tu empresa directamente, será a tu tienda a la que no vuelva a entrar, por lo que implícate y, sobre todo, hazle saber al cliente que estás trabajando en el asunto para tratar de dar la mejor solución posible.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/por-que-el-servicio-de-atencion-al-cliente-es-aun-mas-importante-para-el-e-commerce/">Por qué el servicio de atención al cliente es (aún) más importante para el e-commerce</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/por-que-el-servicio-de-atencion-al-cliente-es-aun-mas-importante-para-el-e-commerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
